
\medskip

Dans une station de ski, les responsables doivent enneiger la piste de slalom avec de la neige artificielle. La neige artificielle est produite à l'aide de canons à neige. La piste est modélisée par un rectangle dont la largeur est 25 m et la longueur est 480~m.

Chaque canon à neige utilise 1 m$^3$ d'eau pour produire 2 m$^3$ de neige.

Débit de production de neige : 30 m$^3$ par heure
et par canon.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Pour préparer correctement la piste de slalom, on souhaite produire une couche de neige artificielle de $40$~cm d'épaisseur.

Quel volume de neige doit-on produire ? Quel sera le volume d'eau utilisé ?
\item Sur cette piste de ski, il y a 7 canons à neige qui produisent tous le même volume de neige.

Déterminer la durée nécessaire de fonctionnement des canons à neige pour produire les \num{4800} m$^3$ de neige souhaités. Donner le résultat à l'heure près.
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

